iPhone削屏幕定單 8,000人被裁圍港資廠

【中美貿易戰】
【本報訊】中美貿易戰殺到埋身，內地港商大裁員惹工潮。由於蘋果定單減少，全球最大手機屏幕供應商、港資惠州伯恩光學近日宣佈裁員8,000人，被裁工人不滿賠償，上周五（9日）開始連續數日包圍工廠示威，要求公平待遇，連家屬最多時達萬人。當局派大批防暴警察駐守工廠。至昨日勞資初步達成解決方案，工人開始疏散。此外，蘋果代工廠偉創力旗下偉創力塑膠科技（深圳）公司，也因定單銳減，要安排員工「放假」，令他們變相失業。

成最大贏家

又多8000人番鄉下創業置富 又贏

無Apple你什麼也不是